<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jiří Kubíček</title>
    <description>Jiří Kubíček je milovník historie Prahy 7, místopředseda pražského sdružení Strany svobodných občanů a majitel IT společnosti KRAXNET.
</description>
    <link>http://kubicek.cz/</link>
    <atom:link href="http://kubicek.cz/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sat, 27 Feb 2016 21:22:46 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Feb 2016 21:22:46 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.2</generator>
    
      <item>
        <title>Elektronická evidence tržeb - sociální karta 2</title>
        <description>&lt;p&gt;Elektronická evidence tržeb je ještě větší průšvih, než se proslýchá. Bude to nová sKarta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vzpomínáte na slavný projekt sociální karty? Všichni příjemci sociálních dávek měli mít kartu,  se kterou by pak platili své běžné nákupy. Projekt se rozjel a podařilo se vydat přes dvěstě tisíc kartiček s účtem v bance. Projekt neřešil jen vyplácení, ale zaměřoval se také na utrácení. Každý nákup kartou měl být hlášen na ministerstvo, které by rozhodlo, zda je nákup přípustný nebo ne. Jinými slovy by Vám koukali pod prsty, co kupujete.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Projekt naštěstí neuspěl. Nepodařilo se vůbec vyřešit, jakým způsobem by paní pokladní odesílaly informace o nákupu a žádaly schválení projede. Předpokládalo se zavedení nějakého “elektronického daňového dokladu,” ze kterého by bylo možné zjistit, co přesně si novopečená maminka, zdravotně postižený a další sociálně potřební kupují. Projekt byl ukončen v březnu 2014 po dvou letech a nepřinesl nejen milionové úspory, ale skončil stamilionovým krachem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nedovedu si představit, co by vedlo drobné obchodníky v sociálně vyloučených lokalitách k zavádění speciálních terminálů pro ověřování nákupů svých zákazníků. Dobrovolně by se do toho systému jen těžko zapojovali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A tady se nám z čista jasna zjevuje elektronická evidence tržeb. Pod záminkou spravedlivého výběru daní, že pomůže ochránit nekalou konkurenci nepoctivých plátců nad tou drtivou většinou poctivých, jim všem  zákonem nařizuje pořízení přesně takové techniky, jaká se hodí pro šmírování a blokování nákupů. Systém pro elektronickou evidenci tržeb je totiž přesně tím chybějícím článkem ve sledování a omezování nákupů lidí. Náklady na pořízení a provoz přitom ponesou obchodníci, tedy vlastně sami jejich zákazníci, my všichni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jak geniální. Chybí jen vrátit sociální kartu, nařídit řetězcům povinné předávání čísla karty věrnostního programu, bankám předávání údajů o držiteli platební karty a ještě více vytěsňovat hotovost. Nebo jako v zámoří: “Venezuelané křečkují jídlo, režim bude v obchodech brát otisky prstů.” I o to by bylo velmi jednoduché systém dodatečně rozšířit, komunikační síť již bude existovat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Když napadla taková apokalyptická kravina mě, jistě už je dávno propracovaná v hlavách salámových strůjců pořádků.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Postavme se proti elektronickým evidencím tržeb. Centralizace je nebezpečná.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Více v mých starších článcích:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.kubicek.cz/clanky/centralni-statni-ucetni-system-pro-vsechny.html&quot;&gt;Centrální státní účetní systém pro všechny (2014)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.kubicek.cz/clanky/povinna-socialni-platebni-karta.html&quot;&gt;Povinná sociální platební karta (2012)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 01:40:24 +0100</pubDate>
        <link>http://kubicek.cz/clanky/elektronicka-evidence-trzeb-socialni-karta-2.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://kubicek.cz/clanky/elektronicka-evidence-trzeb-socialni-karta-2.html</guid>
        
        
        <category>ekonomika</category>
        
        <category>stát</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>České sněmy a tabák</title>
        <description>&lt;p&gt;Při četní pojednání V.V.Tomka o sněmech českých mě zaujalo několik pasáží o tabáku. Překvapilo mě, jak je to věčné téma a proto bych se rád o tyto pasáže podělil:&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Hned při prvním zavedení sbírek těchto roku &lt;strong&gt;1657&lt;/strong&gt; jednalo se také o tabák, aby se z něho platilo; stavové však uznali, že &lt;strong&gt;jest kouření tabáku věc škodlivá pro nebezpečenství ohně&lt;/strong&gt;, a uzavřeli, &lt;strong&gt;aby byl tabák kouřicí docela zapověděn, pod pokutou, kdoby jej přivezl nebo prodával&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A však již roku 1663 uznalo se, &lt;strong&gt;„poněvadž zapověděný kouřicí neb piptabák předce tajně a potutelně do země přichází,”&lt;/strong&gt; aby se od těch, kteří jej prodávají, platilo z každé truhly, která se přiveze, dva tolary říšské, z kazdé pak truhly, ježto by ven ze země byla vezena, jeden tolar. Výslovně mínilo se tím, aby tudy &lt;strong&gt;s tabákem obchod vésti chuť odňata byla&lt;/strong&gt;. Účinek tento nebyl však dosažen ; spozorovalo se toliko, že si obchodníci dávali dělati větsí truhly, aby méně platili.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Když pak již roku 1664 jistý vysloužilý rytmistr, Petr Theobald, s některými společníky žádost zadal k císaři, aby mu svobodný, to jest výhradný, obchod v témž kouřicím neboli piptabáku povolen byl, kteroužto žádost jeho dal císař sněmu předložiti; svolili stavové k tomu, a propůjčili Petrovi Theobaldovi a jeho společníkům svobodný obchod v tabáku na rok, tak aby povinen byl platiti po dvou tolařích čili čtyřech zlatých Rýnských z každého centnýře. Odtud propůjčoval se obchod s tabákem čili abalda až do roku 1677 vždy na rok té straně, která z něho nejvíc a pod bezpečnějsím zaručením odváděti chtěla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Roku 1677 navrátili se stavové k vybírání cla z tabáku na hranicích vyběrčími královskými při pomezních clech, kteří za to měli míti v odměnu padesátý peníz, a nařídili také daň z tabáku, který v zemi vzroste neb ze země se vyváží, ač jestě jednou s doložením, žeby uzívání tabáku mělo raději přestati, jakožto nebezpečné a škodlivé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Již však roku 1681 uzavřelo se, aby tabák zase propůjčován byl, i převzali jej roku 1682 Pražstí kupci; zavázali se platiti z každého centnýře domácího tabáku 4 zlaté, z přespolního prostého 5 zl. z brasilského též virginského 6 zl.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Mezitím žádal císař a obdržel od stavů již roku 1691, že mu postranní sbírky z tabáku, dotud pro zem vybírané, postoupili na tři léta za náhradu toho, co předtím dle průměru vynášela, totiž za 7536 zl. ročně. Po uplynutí těch tří let (1694) stalo se další postoupení pod touž výminkou opět na tři, potom (1697) opět na dvě léta, později pak pokaždé od roku na rok, ačkoliv sbírka ta vynášela již ročně okolo 20,000 zl.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Stavové tuším hleděli k této zkušenosti, když roku 1697 nechtěli zavésti nové sbírky z mouky, majíce na jednom příkladě dosti, že postránní sbírka, jak medle ji přivedli k větší výtěžnosti, lákala dychtivost vlády, aby se jí zmocnila pro sebe.&lt;/strong&gt; A však vláda také v tom ohledu nezachovala se konečně v mezích zákonnosti, nýbrž bez svolení sněmovního zavedla některé podobné sbírky, jakož z masa, z kozí, z papíru, o své ujmě a k své ruce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stavové měli již na sněmě roku 1698 příčinu k stěžování na &lt;strong&gt;„škodlivé a málo platné akcizy”&lt;/strong&gt;; ale žádost jejich, aby císař království od nich ušetril, nebyla na ten čas vyslyšena.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Podobně zavřena roku 1736 smlouva o důchod z tabáku následkem stížností proti spůsobu, kterým stát užíval práva na tento důchod, prvotně od stavů naň přeneseného. Byl totiž obchod s tabákem i dělání jeho ve fabrikách k tomu zřízených od státu ještě vždy pronajímán buď jednomu nebo více podnikatelům společně v celé zemi, k jichžto hájení, aby jim nikdo do obchodu neb fabrikací té nesáhal, bylo nepochybně potřeba dohlídky obecenstvu obtížné.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stížností proti tomu ujali se stavové všchněch tří zemí koruny české společně, a žádali, aby byla abalda čili pronajímání tabáku zrušena a obchod s ním vůbec propuštěn. Císař svolil k tomu roku 1736 na ten spůsob, že stavové vsech tří zemí uvolili se platiti ročně 450,000 zl. a za to jest jim důchod z tabáku postoupen, tak aby směli uložiti nějaký plat za povolení k sázení, k fabrikací neb k obchodu s tabákem, též přirážku na tabák do země dovážený.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dle dorozumění mezi zeměmi vypadlo z oné summy na království české 225,000 zl. ročně, na kterémžto základě zavřena smlouva zvláštní mezi stavy českými a císařem dne 30. Prosince 1736, a vstoupila od 1. Ledna 1737 ve skutek.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zdroj: &lt;a href=&quot;https://archive.org/stream/snmyeskdleobnow00tomegoog&quot;&gt;Václav Vladivoj rytíř Tomek: Sněmy české dle obnoweného zřízení zemského Ferdinanda II. (1886)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[comment]: &amp;lt;&amp;gt; Pozn. Roku 1783 zavedl Josef II. tabákový monopol, který byl pro větší zisk rakouské vrchnosti později “vylepšen” o zakáz pěstování tabáku komukoliv na celém českém území. ()&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 04 Jan 2015 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://kubicek.cz/clanky/ceske-snemy-a-tabak.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://kubicek.cz/clanky/ceske-snemy-a-tabak.html</guid>
        
        <category>historie</category>
        
        <category>tabák</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Centrální státní účetní systém pro všechny</title>
        <description>&lt;p&gt;Každého čtvrt roku, když odevzdávám daňové přiznání k DPH nadávám, jak je ten systém účetnictví zastaralý a zbytečný. Pro kontrolu pohledávek a závazků mám jiné systémy, které poskytují i manažerské výstupy. Přesto se musí o všem účtovat a to z jednoho jediného důvodu, totiž abych státu vypočítal, jaké mám zaplatit daně.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Před lety jsem na vysoké škole v záveru bakalářské práce zmínil ideu systému, kde by oběh účetních dokladů realizoval stát. Faktury a další doklady (jejich elektronickou podobu, metadata) bychom ukládali v nějakém systému ministerstva financí a ten by nám sám vyměřoval daň a měl automatickou křížovou kontrolu. Zkušební komise při obhajování konstatovala, že ten systém by byl moc složitý, nerealizovatelný. S odstupem času, se mi to zdá sice realizovatelné, ale strašně nebezpečné.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Přesto se o něco podobného teď pokusili na Slovensku. Každý plátce DPH tam podobně jako u nás odevzdával přiznání a k němu přikládal souhrnné hlášení, ve kterém uvádí soupis jednotlivých plnění do EU. Kromě toho ale nyní přibyla povinnost odevzdávat kontrolní hlášení, ve kterém jsou sepsány úplně všechny faktury včetně identifikace protistrany, ceny a druhu plnění.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Když se zavedla povinnost souhrnného hlášení, přišlo mi to jako špatný zásah do obchodního tajemství - proč mám do EU prostřednictvím státu povinně odesílat informace s kým a v jakém objemu obchoduji? Podobné je to s kontrolním výkazem vnitrostátních plnění. Je to prostě nebezpečné.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Systém centrální evidence obchodních případů, který stát zavádí kvůli účinné kontrole výpočtu daní je nebezpečný pro celý stát. Bude obsahovat detailní informace o obchodních vztazích mezi firmami. Riziko úniku dat ke konkurenčním firmám, centrálním plánovačům a cizím mocnostem je obrovský.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Přemýšlel jsem, že se ze Slovenska stáhnu a budu podnikat pouze v České republice. Poslední plány našich vládnoucích politiků mi ale vyrazily dech. Stejně i u nás připravují systém centrální evidence dokladů, dokonce s tím, že doklady bez centrálního systému nepůjde ani vystavit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Při jakékoliv poruše (v centru, na trase, u mě) by se tedy zastavil obchod. Další obrovské nebezpečí. Nic takového nesmíme dovolit. Nemůžeme nechat ohrožovat takto naše firmy, naše národní hospodářství.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jedinou výhodu, tedy že by z uložených dokladů stát sám vyměřil daně a my bychom nemuseli vést účetnictví, státem navrhovaný systém samozřejmě obsahovat nebude.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stát musí hledat jiné metody, jak efektivně vybírat daně a jak si kontrolovat výběr. Nesmí při tom ale stále více a více zatěžovat a ohrožovat daňové subjekty. Čím více účtujeme a vykazujeme, tím méně můžeme pracovat a vytvářet hodnoty a ve výsledku pak platíme daně menší, protože není z čeho platit, nic se nevydělá, čas se proadministruje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To, s kým a za kolik obchodujeme, je věc veřejná pouze pokud jde o státní peníze, jejichž utrácení musíme všichni společně kontrolovat. Normální obchody je ale nutné naopak střežit. Mezinárodní konkurence je silná.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Jiří Kubíček&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;čtvrtek 13. listopad 2014&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 13 Nov 2014 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://kubicek.cz/clanky/centralni-statni-ucetni-system-pro-vsechny.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://kubicek.cz/clanky/centralni-statni-ucetni-system-pro-vsechny.html</guid>
        
        <category>Svobodní</category>
        
        <category>ekonomika</category>
        
        <category>podnikání</category>
        
        <category>politika</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Svobodně plánovaná doprava</title>
        <description>&lt;p&gt;Může existovat pražská MHD bez centrálního plánování? Co by přineslo otevření jízdních řádů a vpuštění konkurence do pražské dopravy?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ahoj Jirko, slyšel jsem nějaké pomatené zvěsti, že se Svobodným nalíbí pražská doprava. Co se na ní nelíbí Tobě? Vždyť máme jednu z nejlepších MHD na světě.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nechci, aby byla nejlepší na světě. Chci aby MHD byla nejlepší pro Pražany. A to se bez konkurence velmi špatně pozná. Bez konkurence není zpětná vazba. Průzkumy a dotazníky ji nenahradí. Bez trhu není možné zjistit, co si cestující přejí zlepšit a do čeho je naopak nutné investovat méně.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Takže bys chtěl pražské MHD privatizovat? Třeba jako prodat linku 177 soukromníkovi?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vůbec ne. Teď vše jezdí tak, jak naplánuje ROPID, organizátor pražské dopravy. Linku 177 ať si klidně nechá. Já bych byl bych rád, aby si Pražané mohli své přepravce svobodně vybírat. Aby mohli souběžně v Praze fungovat i další přepravci.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;A dneska nemůžou?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Narazili jsme na to při poslední stávce řidičů pražské MHD. Tehdy soukromí přepravci dálkových spojů chtěli pasažérům ulehčit a rozvézt je rovnou trochu po Praze. Zjistili ale, že nesmí využít zastávky MHD. To bych chtěl určitě změnit, do zastávek by měl mít přístup každý přepravce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;A jak to pak bude s jízdními řády? Nebudou si je přelepovat?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já myslím, že noví přepravci ani papírové jízdní řády nebudou potřebovat. Je to už zastaralé. Bez hodinek z něj nevyčteš, za jak dlouho to jede. A hodinky dneska nahrazuje mobil, chytrý mobil. V něm se mohu podívat, kdy mi to jede a ještě mi to naplánuje celou trasu včetně přestupů.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dobře jízdní řád v mobilu je, ale s tím plánováním to zas až tak dobře nefunguje, ne?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Máš pravdu, často mi doporučují nevhodné přestupy a když má něco zpoždění, tak se celý harmonogram trasy rozsype. Ale i tady chybí konkurence. Dopravní podnik neposkytuje informace o jízdních řádech ve správných formátech. Stačí se podívat na množství odmítnutých žádostí. A že by zveřejňoval informace o aktuální GPS poloze daného spoje, o tom si můžeme nechat snít. A k čemu by pomohlo uveřejňování?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Celá řada studentů se třese na tzv. open-data, aby si na nich mohli vyzkoušet nejnovější technologie pro jejich zpracování. Určitě bychom se dočkali spousty aplikací, které by nám cestování urychlily a zpříjemnily. Také velké firmy jako např. Seznam se již dlouho a bohužel neúspěšně snaží jízdní řády od dopravních podniků získat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Máš pravdu, v jedné šikovné aplikaci bych mohl mít jízdní řády různých přepravců, ale co s placením? To bude mít každý své lístky?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lístky dneska kupuješ stejně SMSkou. Mohl bys ho koupit třeba rovnou v té aplikaci a platil by na celou naplánovanou trasu. A když aplikace přesně ví, kam jedeš, může Ti cestou dávat doplňkové informace třeba o zpoždění. A mně hlavně připomenout, že mám vystoupit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No a co předplatné? Nebudu přece každé ráno zadávat trasu do práce do telefonu a objednávat univerzální lístek.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Předplatné je vůbec nejdůležitější věc v plánování dopravy. Dnes ji plánuje ROPID tak, že jednou ročně rozdá všem kartičky a měří, kam s nimi lidé ten den jezdí. Podle toho jim naplánuje trasy na celý rok a objedná pro všechny přepravu u dopravce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Částečně to funguje, protože většina lidí skutečně jezdí každý den stejnou trasu tam a zase zpět, ale neumí to pružně reagovat na vyjímky. Jednodušší by bylo, kdyby si každý plánoval a objednával svou přepravu sám. Prostě si v rámci předplatného objednáš dopředu cesty do práce a z práce a platební zprostředkovatel bude přesně vědět, kdy Tě má kam přepravce vozit. A když mu včas ohlásíš dovolenou, může správně plánovat i kapacitu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jak to tak poslouchám, tak kromě přepravců vzniknou i nějací zprostředkovatelé?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ano, takové subjekty budou právě provozovat aplikace pro plánování tras, můžou sbírat dlouhodobé i krátkodobé požadavky na přepravu, prodávat jízdenky a předplatné a podle skutečné aktuální potřeby objednávat přepravu u dopravců a pomáhat jim tak optimalizovat jejich cesty.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;A nemohl by právě tohle dělat ROPID?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nemohl. Vždyť je to celé o IT a víme, jak na tom Praha s IT je. Je to řádově složitější, než OpenCard. Takové riziko Praha podstupovat nemůže. Nechme soukromé subjekty, ať ho nesou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;No zní to všechno zajímavě, ale připomíná to StarTrek. To opravdu chcete zavést? Kdy?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To je právě to nepochopení filosofie Svobodných. My nechceme nic zavádět a nařizovat. My chceme jen umožnit, aby takové věci mohly vzniknout. Jen odstranit bariéry. Přirozená lidská soutěživost a vynalézavost pak dojde i k mnohem efektivnějším řešením, než si já dokážu vysnít.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chceme tedy alespoň otevřít — zastávky přepravcům a data o jízdních řádech a polohách vozů všem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jiří Kubíček&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Kompilát z mnoha rozhovorů o pražské MHD&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;úterý 1. červenec 2014&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 13 Nov 2014 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://kubicek.cz/clanky/svobodne-planovana-doprava.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://kubicek.cz/clanky/svobodne-planovana-doprava.html</guid>
        
        <category>Svobodní</category>
        
        <category>doprava</category>
        
        <category>politika</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Je skutečně legalizace marihuany tou správnou cestou? Jak s tím souvisí zátahy na growshopy?</title>
        <description>&lt;p&gt;Vždy jsem byl proti legalizaci konopí. Setkal jsem se s celou řadou lidí, kteří mě přesvědčovali o výhodách konopí, ať již pro průmyslové využití (textilní a stavební průmysl), lékařské využití (masti, výtažky), tak i pro rekreační užití.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Namítal jsem, že legalizací se dosáhne pouze toho, že vznikne státem ochraňovaný monopol, který bude s bylinou, která má řadu kultivarů čile a velmi regulovaně obchodovat. Stejně jako to dopadlo u tabáku a alkoholu. Od dob rakousko-uherských zákazů si nikdo doma tabák nepěstuje. Místo toho si pěstujeme monopolní výrobce tabákovách produktů. Těm stát dodává nálepky, které musí na každou krabičku cigaret nalepit. Prostřednictvím celní správy se honí po asijských balírnách cigaret, Evropská unie pak odhaluje složité podzemní tunely na dopravu cigaret do Evropy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podobně je to u alkoholu. Již není možné si na zahradě postavit palírnu a přepálit si přebytečné ovoce z vlastní úrody. Musí se do zapečetěné a povolené palírny, která je pod dohledem celní správy. Výsledkem daňového šílenství není snižování spotřeby alkoholu, ale naopak zaplnění trhu falešnými náhražkami, ze kterých vznikla metanolová aféra s desítkami mrtvých.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nic takového se ale u konopí zatím nedělo. Stát sám definoval určité množství, které se běžně toleruje a tak na zahradách a loukách můžeme spatřit roslinky konopí. Jen občas stát nalezl nějakého zazděného asiata v pěstírně, kterého se podařilo odhalit při vyšetřování černého odběru elektřiny, ale jinak jsem v médiích o žádných problémech s konopím nic nezaznamenal. Až na zprávy, že jeho rekreační užívání klesá, narozdíl od alkoholu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bál jsem se tedy, že se zavedením “lékařské” marihuany přijde větší represe i na běžné uživatele. Doteď bylo vždy sporné, zda ji mají pro své zdraví, či zda ji “zneužívají” a spekulovalo se, zda ta či ona babička, u které našla policie rostliny na zahradě je pěstuje skutečně na výrobu masti na své koleno nebo pro svého vnuka a jeho kamarády. Bude to ale jiné. Policie se jen optá Vašeho lékaře, zda Vám ji předepsal a zda jste ji koupili v lékárně a všechny ostatní případy bude potírat. Jak jednoduché - pro ně.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nečekal jsem ale, že policie přijde s takovou razancí. V poslední době si již na vrcholných politicích otestovala, kam až může dojít, když je demonstativně dávala do vězení a dav přihlížel buď s nezájmem nebo se souhlasým pokyvováním přistoupil na mediální odsudek. Nyní to zkusila na živnostnících a malých firmách.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Policie na základě jednoho rozsudku připravila celorepublikovou akci, která svým rozsahem - přípravou, koordinací, zapojením policistů, počtem zadržených “stop”, osob, postižených firem - připomíná zátah na nějakou organizovanou chobotnici, krakatici nebo jak těm nebezpečným se státní správou prorostlým skupinám policie ve své hantýrce říká.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Údajně se v nějakém rozsudku připraveném vloni bývalými členy KSČ a StB říká, že kdo prodává ucelený řetězec potřeb sloužící k vypěstování a využití marihuany pro rekreační účely, dopouští se trestného činu šíření toxikomanie. Tedy přeneseně můžete prodávat jednotlivé díly na auto, ale nesmíte je prodávat spolu s návodem na jeho sestavení, ten musí prodávat někdo jiný.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tohoto rozsudku naše “pomáhat a chránit” policie nevyužila k tomu, aby preventivně zapůsobila na obchodníky a informovala je, že jejich firma může napomáhat nebo dokonce páchat trestný čin. Naopak, zneužila to celé proti celému odvětví obchodu, když v jeden čas provedla koordinovaný zátah na všechny obchody. Dokonce i na ty obchodníky, které žádné ucelené řetezce výrobků neprodávali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nebyl to ale nějaký běžný zátah, při jakém se jen zajistí stopy. Došlo k vyklizení celých prodejen, včetně např. hlíny, květináčů, obalového materiálu, ale hlavně k zabavení počítačů, hotovosti a k domovním prohlídkám.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Běžní obchodníci tak byli paralyzováni. Musí platit povinné státní odvody, daně, nájmy. Nemají co prodávat, za co nakupovat. Nejde ale zdaleka jen o ně. Protože hydroponické pěstování rostlin je relativně mladé průmyslové odvětví (v USA nyní zkuší tímto způsobem pěstovat čerstvou organickou zeleninu pro supermarkety), je řada dílů vyráběna maloseriově, řemeslně.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Různí výrobci elektronických zařízení, klempířských prvků, vzduchotechnických dílů, hnojiv atd., ti všichni zůstali bez možnosti prodeje svých výrobků. Měli sice podle zásad opatrného podnikání diversifikovány odběratele, ale že stát ze dne na den zapečetí celé odvětví, to asi nečekal nikdo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Že se to celé začlo dít v souvislosti s tím, že stát začal udělovat licence na dovoz “lékařské” marihuany, je čistá spekulace, ale vždy je nutné ptát se, komu to prospěje, cui bono?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prospěch z toho bude mít jistě policie, kterou zajímají počítače naplněné účetními údaji o dodavatelích a hlavne odběratelích growshopů, o objednávkách z eshopů, protože tak získají hezký soupis lidí, u kterých budou moci v budoucnu kontrolovat, zda skutečně mají z lékarny tu “lékařskou” marihuanu a ne nějakou svojí, domácí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prospěch z toho budou mít dovozci, distributoři a lékárny, u kterých se zvýší poptávka po “legálním” konopí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prospěch z toho bude mít i drogová mafie, které se zvětší trh o odběratele z řad samopěstitelů a při zvýšené represi bude moct zvýšit i cenu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jak z toho ven? Zrušením legálního rámce, který vůbec upravuje, kdo a za jakým účelem může konopí prodávat, dovážet a pěstovat. Zrušením omezení a regulace. Tedy dekriminalizací. Jedině tím se zbavíme pouta, které táhneme na alkoholu a tabáku, které nás nutí kontrolovat celý řetězec od výroby po konzumaci a zároveň dohlížet, aby na celém území nikdo jiný tyto produkty nevyráběl a aby je k nám nedovážel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ano, různé opíjení se, kouření, omamování se a psychotropnění se má asi svá úskalí, hlavně zdravotní a produktivní, ale od toho tu jsou různá občanská a náboženská sdružení, socialistické, nacionalistické a fašistické a další proudy, které toto jedincům nejen rozmlouvají, ale i zakazují. Stát by neměl a prakticky ani nemůže vychovávat každého z nás, zakazovat nám pití CocaColy, jezení čokolád a McDonaldu, čuchání toluenu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zdravotní následky svého počínání si nese především každý sám. Jestli mu pomůže je odstranit nějaká léčba a ta léčba je navíc drahá, pak by to mělo být věcí zdravotní pojišťovny, jak se k těmto látkám postaví ve svém pojistném plánu. Stát totiž stejně neeviduje, kolik spotřební daně jste si připlatili při pití rumu a kouření Startek, nebere to jako zdravotní daň, jen jako další vynucený příjem do svého nenasytného rozpočtu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dekriminalizace.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;pondělí 25. listopad 2013&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 25 Nov 2013 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://kubicek.cz/clanky/legalizace-kriminalizace.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://kubicek.cz/clanky/legalizace-kriminalizace.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Svobodní chtěli do superdebaty ČT</title>
        <description>&lt;p&gt;Česká televize pořádala velkou předvolební debatu. Strany, kterým umožnila v detabě vystoupit si ale vybrala sama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Naši voliči a příznivci nás dnes celý den vyzývali, ať se ozveme, ať jen slepě nesledujeme počínání České televize. Mají pravdu. Počet politických stran, které jdou do voleb je regulován. Reguluje ho volební zákon, který kromě spolnění formálních povinností nutí politické strany za podání kandidátních listin platit statisícové poplatky. Není tedy důvod, aby Česká televize prováděla další regulaci a selekci subjektů na ty, kterým prostor dá a na ty, které bude ignorovat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Česká televize Svobodné dlouhodobě cenzuruje. Při zahájení kampaně natočila a na svém webu zveřejnila Česká televize video z tiskové konference, na kterém ale vystřihla a zcenzurovala prezentaci páté programové priority. Tou je totiž stopka uzákoněným loupežím. Svobodným se nelíbí, když zákon nařizuje, aby občané platili povinně poplatky nestátním subjektům. Kromě biopaliv jsou to hlavně koncesionářské poplatky České televizi a Českému rozhlasu, které Svobodní kritizují. Toto prohlášení ale Česká televize zcenzurovala a neuveřejnila. Dnes se ukázalo, jak jsou poplatky nesmyslné - platíme všichni, ale před volbami dostanou prostor jen někteří.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Navíc se Česká televize rozhodla dát prostor nejen těm stranám, které jsou již ve Sněmovně zastoupeny, ale vybrala i ty strany, které v minulých volbách propadly nebo takové strany, které jsou zcela nové, nemají členskou základnu a často ani program. Postupovala sice v souladu s Kodexem ČT, který schválila Poslanecká sněmovna Parlamentu ČR, to ale nemění nic na tom, že to vůči Svobodným a dalším politickým subjektům není vůbec férové.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Za Stranou svobodných občanů stojí propracovaný program a více než 2500 členů a příznivců, kteří ze svých příspěvků a darů financovali celou předvolební kampaň Svobodných a kteří věnovali spoustu svých sil do kontaktní kampaně v ulicích měst České republiky, kde získávají od voličů velmi pozitivní ohlasy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nemohli jsme tyto lidi a jejich upřímnou snahu zradit a dnes v 16:30 jsme se proto rozhodli uspořádat protestní shromáždění. Ohlásili jsme ho ve zkrácené lhůtě úřadu, natiskli cedule, vyrobili transparenty a spolu s předvolebními reklamními tabulemi a ozvučovací technikou jsme se vydali před městem vlastněné a předlužené Kongresové centrum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Před Kongresovým centrem se v 18:30 spojilo shromáždění Svobodných se shromážděním Pirátů a po úvodních proslovech jsme začali skandovat společná hesla, hlavně: “Pusťte nás dovnitř” a “Pusťte nás na debatu.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Někteří zástupci politických stran se pokusili jít dovnitř běžně vchodem, ale byli ihned vytlačeni ochrannou službou, která po příchodu pozvaných politiků dveře uzavřela a uzamkla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dav se proto rozhodl najít jiné dveře a po chvíli zkoušení se podařilo najít otevřený vchod do Kongresového centra. Po delším bloudění po patrech a uzavřených nebo blokovaných vchodech se podařilo účastníkům shromáždění najít místo konání debaty, ale dveře již hlídala zásahová jednotka Policie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;V žádném případě jsme nechtěli vstupovat do nějakých násilných konfliktů, ostatně směrem k našemu shromáždění nepadla ani jedna výzva ze strany Policie a po krátkých proslovech před chráněným schodištěm jsme se opět poklidně odebrali ven, kde zástupci Pirátů i Svobodných shromáždění po proslovech ukončili.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Předseda pirátů Ivan Bartoš uzavřel shromáždění s přáním, abychom příště dostali v ČT prostor. Já, předseda pražských Svobodných, jsem doplnil přání, abychom se dostali hlavně do Sněmovny.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jiří Kubíček&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;předseda pražského sdružení&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Strana svobodných občanů&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fotografie z akce &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/media/set/?set=a.546126805466755.1073741840.181642631915176&amp;amp;type=1&quot;&gt;na Facebooku&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 24 Aug 2013 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://kubicek.cz/clanky/svobodni-chteli-do-superdebaty.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://kubicek.cz/clanky/svobodni-chteli-do-superdebaty.html</guid>
        
        <category>Svobodní</category>
        
        <category>Politika</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Veřejné jednání výborů zastupitelstva MČ Praha 7</title>
        <description>&lt;p&gt;Žádost o projednání&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vážení zastupitelé,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;jako občan Prahy 7 jsem se chtěl zúčastnit prvního jednání nově zřízeného “Výboru pro výběr sídla Úřadu MČ Praha 7 Zastupitelstva MČ Praha 7”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spolu se mnou se jednání chtělo  zúčastnit dalších pět osob. Bohužel jednací místnost nebyla vybavena místy k sezení pro veřejnost, zjevně se s naší účastí nepočítalo. Někteří členové výboru vyslovili hned na začátku nesouhlas s naší účastí na jednání, alespoň do schválení jednacího řádu. Čekali jsme tedy na chodbě, ale ani po hodině jednání neměl výbor schválený svůj jednací řád. Další zájemce z řad veřejnosti ing. Tinka popsal průběh ze svého pohledu podrobněji na adrese http://www.klubpraha7.cz/?p=2905. S průběhem jednání nebyl spokojen ani pan starosta, který jednání z tohoto důvodu i opustil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Výbor jste zřídili dne 18.2. usnesením zastupitelstva č. 0002/13  v souvislosti s výsledky hlasování v místním referendu. Rada a zastupitelstvo Městské části Praha 7 opakovaně vyjadřovali různými podáními k soudům nesouhlas s konáním referenda. Referenda, které mělo testovat souhlas občanů Prahy 7 s prací našich zastupitelů. Občané tvrdě vyjádřili nesouhlas s Vaší prací a tím de facto zanikla legimita Vašeho mandátu. Naše zákony však zatím takovou možnost lidového veta nepřipouští a je proto jen na vnitřní morálce každého z Vás, jestli si sám před sebou obhájíte legitimitu mandátu s ohledem na své postoje k referendu a k vyhledávání sídla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Občané referendem dali jasně najevo, že je otázka budovy radnice zajímá a že nejsou spokojeni s dosavadním průběhem. Příčinu vidím i ve špatné informovanosti občanů. Považuji proto za nepřípustné, aby na jednání volených orgánů nebyla veřejnost vpouštěna, zvláště v otázce, ve které nemáte legitimitu. Nedostatkem informací se zvyšuje komunikační šum a zvyšuje se nedůvěra občanů ve Váš orgán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zákon č. 131/2000 Sb. o hlavním městě Praze neobsahuje žádné ustanovení, kterým by byla účast občanů na jednání výborů vyloučena. Proto také ostatní městské části vstřícně ke svým občanům mají v jednacích řádech výborů přímo uvedeno, že jednání výborů jsou veřejná, kromě specifikovaných případů, týkajících se např. informací chráněných zákonem na ochranu osobních údajů. Obdobně věc řeší i jednací řád výborů magistrátu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Požaduji proto, abyste výše uvedenou věc projednali a usnesli se, že jednání výborů MČ Praha 7 budou veřejná.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;S pozdravem&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ing. Jiří Kubíček&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Praha 11. března 2013&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/clanky/verejne-jednani-vyboru-prahy-7/0926_0001.pdf&quot;&gt;scan dopisu&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 11 Mar 2013 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://kubicek.cz/clanky/verejne-jednani-vyboru-prahy-7.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://kubicek.cz/clanky/verejne-jednani-vyboru-prahy-7.html</guid>
        
        <category>Praha 7</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Referendum v Praze 7</title>
        <description>&lt;p&gt;Obracím se tímto na členy a příznivce Svobodných v Praze 7, aby se zúčastnili referenda, které se bude konat ve dnech prezidentských voleb. Vlastně se budou konat referenda dvě. Petičnímu výboru se podařilo získat dostatek podpisů pod petici proti stavbě předražené budovy radnice. Praha 7 se referendu bránila i soudně, ale neúspěšně. Následně přidala do referenda některé otázky své, asi pro rozmělnění.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O plánech na koupi předražené radnice v Praze 7 jsem Vás na stránkách našeho zpravodaje i možná osobně už informoval. Původní plán dokonce převyšoval cenu jedné miliardy korun. Jsem rád, že se podařilo využít prvku přímé demokracie, škoda jen, že ještě nemáme k dispozici systém lidového veta navrhovaného Svobodnými. Ve fázi příprav by totiž občané vůbec nemuseli do složitého procesu na radnici vstupovat. V případě, že by zastupitelstvo schválilo variantu, se kterou by občané vůbec nesouhlasili, měli by občané právo posbírat podpisy na podporu referenda o lidovém vetu takového rozhodnutí. V případě uplatnění veta by zastupitelstvo navíc jako nelegitimní muselo být rozpuštěno, takže by si zastupitelé ve strachu o mandát pořádně rozmýšleli, o čem a jak hlasují.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nyní stojíme před složitými otázkami, které bychom při lidovém vetu vůbec řešit nemuseli. Dovolím si proto uveřejnit svůj komentář ke všem otázkám. Zatímco u občanské části referenda se přikláním více k odpovědím ano, u nápadů Prahy 7 volím vždy NE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a name=&quot;komentar&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otázky položené k rozhodnutí v místním referendu vyhlášeném rozsudkem Nejvyššího správního soudu ze dne 31. 10. 2012&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;OTÁZKA 1. Souhlasíte s tím, aby celkové náklady na pořízení sídla Úřadu Městské části Praha 7 (včetně případných  přidružených organizací nesouvisejících přímo s provozem Úřadu městské části  Praha 7) byly omezeny částkou 500 milionů korun včetně DPH a  případných úroků?&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Souhlasím, aby celkové náklady na budovu radnice byly co nejmenší. Dříve se radnice vešla do dřevěného domku z roku 1947, nyní potřebuje asi 10x více úředníků, protože jí stoupají povinnosti z přenesené správy. Státní správa ale nemůže být důvodem zadlužování městské samosprávy. Počet úředníků bude potřeba do budoucna naopak snižovat a co si pak městská část počne s přebytkem kanceláří postavených na dluh? Podnikat s nimi určitě umět nebude. Proto si myslím, že by radnice měla zůstat i nadále v nájmu, je to flexibilní řešení. Např. v nedaleké Národní galerii je místa dost. Galerie sama neví co s ním. Samostatné vchody Veletržní palác má. Pro začátek by to mohla být jedna z variant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;OTÁZKA 2. Jste pro zrušení dosavadního procesu výběru sídla Úřadu  Městské části Praha 7 a pro vyhlášení nového  výběrového řízení podle  zákona o veřejných zakázkách nebo koncesního zákona s preferencí výstavby na vlastním pozemku Městské části Praha 7?&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pokud se do té soutěže vejde i varianta pronájmu a Praha 7 bude účast v soutěži aktivně podporovat, jsem pro. Jen s výstavbou na vlastním pozemku si iluze nedělám. Praha 7 určitě najde nějaký pozemek, který výhodně smění třeba právě za pozemek pod Argentinskou hvězdou, finančně se pak vyrovnají při stavbě. Vlk se nažere …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;OTÁZKA 3. Jste pro to, aby byl výběr řešení sídla Úřadu Městské části Praha 7 proveden tak, že hodnotícími kritérii bude zejména  ekonomická výhodnost a dopravní dostupnost pro občany MČ Praha 7?&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samozřejmě ekonomická výhodnost na prvním místě, ale jak ji přesně dopředu hodnotit? Analýzy přiohnou. Stejně tak dopravní dostupnost - i když dopravní podnik (možná spíše ROPID), omezuje v poslední době v Praze spoje, byl před časem v Praze 7 zaveden nějaký pidibus. Náhodou se tak stalo v době, kdy se začalo mluvit o dopravní dostupnosti objektu Argentinská hvězda a v době, kdy byl pan starosta členem dozorčí rady Dopravního podniku. Myslím, že bude v silách obce přiohnout trasu pidibusu tam, kde novou radnici umístí. Dopravní obslužnost tak bude zajištěna rathausbusem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;OTÁZKA 4. Jste pro to, aby byla na architektonické řešení sídla Úřadu Městské části Praha 7 vyhlášena veřejná architektonická soutěž  podle pravidel České komory architektů?&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já jsem pro pronájem, ten už má svou architekturu vyřešenou. Opět nevím, co odpovědět.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otázky položené k rozhodnutí v místním referendu vyhlášeném Zastupitelstvem Městské části Praha 7 dne 3. 12. 2012&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;OTÁZKA 1. Souhlasíte s tím, aby orgány Městské části Praha 7 činily v rámci samostatné  působnosti městské části  úkony pro to, aby v ulici Milady Horákové v úseku od Letenského náměstí po Strossmayerovo náměstí byla vytvořena pěší zóna obytného typu s umožněním tramvajové dopravy a příčně vedené automobilové dopravy?&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zklidňování dopravy vede jednoznačně k umrtvování obchodního života v místě a ne k žádné revitalizaci. Navíc mi není příjemné, že ostatní občané Prahy 7 mají rozhodovat o dopravě v ulici, ve které bydlím. Dávám určitě NE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;OTÁZKA 2. Souhlasíte s tím, aby orgány Městské části Praha 7 činily v rámci samostatné působnosti městské části úkony pro to, aby tranzitní doprava vedená mezi Hlávkovým mostem a mostem s pracovním názvem Nový Trojský most byla vedena pod povrchem?&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zde se otázka trochu změnila, původně se ptala, jestli souhlasíme se zahloubením v Bubenské ulici. Zde je potřeba drobné vysvětlení. Tranzitní doprava nyní vede z Hlávkova mostu do Argentinské ulice na most Barikádníků. Kopíruje tak historickou trasu z Prahy na sever, která fungovala určitě již ve 12. století. Bohužel žádná modernizace nás transitu nezbaví, asi ani tunel Blanka. Podle původních plánů měl vzniknout nedaleko od mostu Barikádníků (dříve Trojský most) most nový, který měl navazovat na novou komunikaci rovnoběžnou s ulicí Argentinskou, procházející územím tzv. Bubny-Zátory. Nové ulice však zajím nejsou a nový Trojský most, který je těsně před dostavbou, vede na jedné straně k tunelu Blanka a na naší straně nikam - vlastně do tramvajové zastávky Nádraží Holešovice. Zdá se mi, že proti původnímu plánu ho postavili trochu jinde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;V osmdesátých letech při budování metra Vltavská vznikla na nábřeží jako předmostí Hlávkova most naprosto zoufalá křižovatka, která opět rozdělila Holešovice a Bubny. Negrelliho viadukt a bubenské nádraží je rozdělili na 100 let pro dopravu, křižovatka nedlouho poté zas pro pěší. Osobně si myslím, že u tranzitní dopravy by Praha 7 měla řešit hlavně předmostí Hlávkova mostu a průjezd územím Bubny-Zátory nechat na staviteli. Ten, jestli chce prodávat nemovitosti dráž, ať si zahloubení na svém území zaplatí sám. Naopak Bubenská ulice a spodní část Veletržní by si možná opět zasloužily tramvaje místo tranzitní dopravy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dávám tedy jasné NE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;OTÁZKA 3. Souhlasíte s tím, aby orgány Městské části Praha 7 činily v rámci samostatné působnosti městské části úkony pro to, aby v územním obvodu této městské části působilo v budoucnu zdravotnické zařízení léčebně preventivní péče poskytující všeobecnou ambulantní zdravotní péči?&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jaké úkony? Postavit novou polikliniku? Nejlépe nečinit žádné úkony, abychom žádné lékaře nezvýhodňovali před ostatními. Již zde působí i soukromí lékaři, není žádná kritická situace. Volím určitě NE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zatímco u občanské části referenda se přikláním více k odpovědím ano, u nápadů Prahy 7 volím vždy NE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ať se Vy rozhodnete jakkoliv, přijďtě prosím k referendu. Pro jeho platnost je nutná účast 35% občanů Prahy 7.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 08 Jan 2013 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://kubicek.cz/clanky/referendum-v-praze-7.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://kubicek.cz/clanky/referendum-v-praze-7.html</guid>
        
        <category>Praha 7</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Praha 7 bude mít zase nový web</title>
        <description>&lt;p&gt;Když v létě 2010 přestaly zcela fungovat webové stránky Prahy 7, zjistili jsme, že městská část vypověděla smlouvu na publikační systém Publix a zadala výrobu své webové prezentace jiné firmě. Důvodem měla být nemožnost dohody se stávajícím poskytovatelem publikačního systému a potřeba většího propojení se sociálními sítěmi. Zdůvodnění potřeby výměny systému je ale podivné. Na Publixu fungují i jiné městské části. Dokonce i vlastní příspěvková organizace Prahy 7, kulturní centrum Vltavská ho dodnes používá. Propojení se sociálními sítěmi se v novém webu omezilo na spojení s Facebookem, které v podobném rozsahu má i KC Vltavská na Publixu. Přesto výměna systémů byla tak násilná, že několik dní nefungovala ani zákonem vyžadovaná úřední deska a rozsahem se nový web začal původnímu podobat až po několika měsících. To vše za za 418.320 Kč.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Doslova šokem je nyní nové usnesení rady ze 6. března 2012 na výběr zhotovitele a uzavření Smlouvy o dodání řešení a Servisní smlouvy na zakázku “Nová webová aplikace MČ Praha 7”. Spád událostí jako vždy u podivných transakcí velmi rychlý. 22. února rozeslala Praha 7 výzvu k podání cenové nabídky v poptávkovém řízení a už 6. března je vybrán vítěz a podepisuje se smlouva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A ceny? Fantastické! Za provoz webu každý měsíc zaplatí městská část 25.500 Kč bez DPH. Za doplňkové programování, grafické práce nebo zaškolování zaplatí 1.200 Kč na hodinu. Přitom nejlepší hosting na vyhrazeném administrovaném serveru stojí na trhu okolo deseti tisíc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podle specifikace bude nový web obsahovat stejnou funkcionalitu jako web stávající, který je dokonce ve všech bodech specifikace nového webu uváděn jako vzor. Jedinou novinkou je modul pro uveřejňování veřejných zakázek. Šest stran stručné specifikace dává znát, že se jedná o větší systém. Proč ho ale měnit, když nový systém nic lepšího nepřináší a ztratíme tím investici 400 tisíc?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A na kolik přijde celá tato nová sranda? Bezmála půldruhého milionu! Přesně 1.475.000 Kč bez DPH. Ve smlouvě je pak velmi zarážející, že dodavatel celé dílo, skládající se z analýzy za 465 tisíc, instalace za 750 tisíc, importu za 185 tisíc a zaškolení za 75 tisíc zvládne v bleskovém čase 21 dní. To musí mít k dispozici velmi rozsáhlý tým odborníků, aby něco takového bez dlouhé přípravy mohl realizovat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vítěz, společnost GRAPE Services ale nemá tvorbu webů v profilu na svém webu a ani nezveřejňuje takové reference. S Prahou 7 však již uzavřela řadu smluv na dodávky IT. Snad proto je v poptávkovém řízení oslovili. Zajímalo by mě, z čeho vyšla potřeba ani ne po dvou letech opustit drahý informační systém a budovat nový a zda oslovili skutečně správné dodavatele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nový web za 1.475 tisíc a dalších 306 tisíc každý rok udržovacího poplatku budeme mít asi už na konci března. Kolik se toho zase nepovede převést? Jak dlouho budeme úplně bez webu? Praha 7 drobrodružná …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;17.3.2012&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ing. Jiří Kubíček&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 17 Mar 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://kubicek.cz/clanky/praha-7-bude-mit-zase-novy-web.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://kubicek.cz/clanky/praha-7-bude-mit-zase-novy-web.html</guid>
        
        <category>Praha 7</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Svobodní podporují lidové veto</title>
        <description>&lt;p&gt;Proti miliardové investici do nové budovy radnice se nyní v Praze 7 postavila občanská platforma, která sbírá podpisy pod petiční archy a požaduje vypsání referenda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pražští Svobodní iniciativu &lt;a href=&quot;http://www.referendumpraha7.cz&quot;&gt;www.referendumpraha7.cz&lt;/a&gt; podporují. Toto referendum vnímáme hlavně jako prostředek pro informování občanů o dalším zbytečném vyhazování obecních financí a o hrozbě gigantického zadlužení městské části. Z oficiálních zpráv radnice se tyto alarmující zprávy občané nedozvědí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Věříme, že megalomanský miliardový projekt stavby radnice, do které se má kromě úřadu vejít poliklinika a kulturní dům a pravděpodobě i městská policie a městská knihovna, se podaří zarazit a bude vybrán vhodný objekt (ať již ke koupi či nájmu), který bude důstojně a přitom ekonomicky sloužit občanům Prahy 7 a 214 úředníkům radnice. Navíc chceme, aby se počet úředníků této malé městské části podařilo v budoucnu redukovat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Svobodní prosazují odpovědnou samosprávu a štíhlou a efektivní státní správu. S tím je spojen i náš program prosazující vyšší podíl obcí na vybíraných daních. Proto chceme, aby se radní, zastupitelé i úředníci naučili nakládat se svěřenými prostředky opravdu hospodárně a efektivně. Praha 7 to zatím bohužel neumí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Svobodní také prosazují návrh lidového veta, které by účinně umožnilo občanům zablokovat rozhodnutí samosprávy obce. Tím bychom rádi nahradili i náročné organizování takovýchto občanských protestů.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vyšlo v &lt;a href=&quot;http://www.svobodni-praha.cz/newsletters/2012-02#svobodni-podporuji-lidove-veto&quot;&gt;newsletteru Svobodných&lt;/a&gt; dne 1.2.2012&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ing. Jiří Kubíček&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 29 Feb 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://kubicek.cz/clanky/svobodni-podporuji-lidove-veto.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://kubicek.cz/clanky/svobodni-podporuji-lidove-veto.html</guid>
        
        <category>Praha</category>
        
        <category>Praha 7</category>
        
        <category>Svobodní</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
